%doc: fonts/eso/3r d'ESO/-Explorador celeste a la deriva- text Paula Portolà.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Explorador celeste a la deriva}
{}
{ESO} % seccio
{955} %pagesof
% curs: Paula Portolà de 3r d’ESO




\noindent\fbox{\includegraphics[width=0.8\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/explorador_celeste_deriva_01.jpg}}

\subsection*{Comentari de text del conte de Pere Calders, “Explorador celeste a la deriva”}

%{\large

A banda de comentar el text i fer-ne una lectura en grup per analitzar tot allò que ens sembla interessant, també hem dibuixat l'escena que ens ha sorprès més.

Aquesta
és la reflexió  i la vinyeta que ha dibuixat la Paula Portolà per il·lustrar l'escena que ha triat del conte:

%}

%{\Large
 “He decidit dibuixar l'escena en què l'Ernest està desvetllat reflexionant sobre tot el que li ha passat i sobre el munt de coses que es perd la gent gran. Perquè ho he trobat interessant i, a més, és una idea molt certa.
La gent gran hauria d'obrir més la ment…”
%}

\authorandplace{Paula Portolà}{3r d’ESO}


\end{news}
